let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "- Qual das seguintes afirmações melhor descreve o impacto do ESG na redução de custos para as empresas?",
        answer: "D. Empresas que implementam processos produtivos mais sustentáveis, como uso racional de recursos e redução de desperdícios, podem ver uma significativa diminuição de custos operacionais.",
        options: [
            "A. ESG aumenta os custos operacionais devido à necessidade de implementar novas tecnologias sustentáveis.",
            "B. A adoção de práticas ESG não tem relação direta com a redução de custos nas empresas.",
            "C. ESG reduz custos principalmente através da diminuição de multas e sanções regulatórias.",
            "D. Empresas que implementam processos produtivos mais sustentáveis, como uso racional de recursos e redução de desperdícios, podem ver uma significativa diminuição de custos operacionais."
            
        ]
    },

    {
        numb: 2,
        question: "- Como as práticas ESG impactam a produtividade de uma empresa?",
        answer: "C. Políticas que incentivam a diversidade, inclusão e bem-estar dos funcionários criam ambientes de trabalho mais positivos e colaborativos, elevando a produtividade.",
        options: [
            "A. ESG não tem impacto significativo na produtividade dos funcionários.",
            "B. A implementação de práticas ESG geralmente resulta em uma diminuição da produtividade devido ao foco em questões não relacionadas ao negócio principal.",
            "C. Políticas que incentivam a diversidade, inclusão e bem-estar dos funcionários criam ambientes de trabalho mais positivos e colaborativos, elevando a produtividade.",
            "D. ESG aumenta a produtividade exclusivamente através da automação de processos para reduzir o impacto ambiental."
            
        ]
    },


    {
        numb: 3,
        question: "- Qual é o principal benefício da adoção de critérios ESG em relação às intervenções regulatórias?",
        answer: "D. Empresas com padrões ESG elevados têm uma relação mais harmoniosa com órgãos reguladores, reduzindo riscos de sanções e ganhando mais liberdade operacional.",
        options: [
            "A. ESG garante que as empresas nunca serão alvo de regulamentações governamentais.",
            "B. A adoção de ESG não tem relação com intervenções regulatórias.",
            "C. ESG permite que as empresas ignorem completamente as regulamentações existentes.",
            "D. Empresas com padrões ESG elevados têm uma relação mais harmoniosa com órgãos reguladores, reduzindo riscos de sanções e ganhando mais liberdade operacional."
            
        ]
    },



    {
        numb: 4,
        question: "- Como o ESG afeta a otimização de ativos e investimentos de uma empresa?",
        answer: "B. Direcionar capital para iniciativas sustentáveis melhora a eficiência operacional e o retorno sobre os investimentos, preparando as empresas para se adaptar a novos padrões de mercado.",
        options: [
            "A. ESG não tem impacto significativo na forma como as empresas alocam seus recursos.",
            "B. Direcionar capital para iniciativas sustentáveis melhora a eficiência operacional e o retorno sobre os investimentos, preparando as empresas para se adaptar a novos padrões de mercado.",
            "C. A adoção de ESG geralmente resulta em uma diminuição do retorno sobre investimentos devido aos altos custos iniciais.",
            "D. ESG foca exclusivamente em investimentos ambientais, negligenciando outras áreas de otimização de ativos."
            
        ]
    },


    {
        numb: 5,
        question: "- Qual é a principal consequência para empresas que falham em implementar critérios ESG?",
        answer: "B. Empresas com fraco desempenho em ESG estão mais expostas a riscos, podendo enfrentar maior volatilidade no valor de suas ações e custos de financiamento mais altos.",
        options: [
            "A. Não há consequências significativas para empresas que não adotam práticas ESG.",
            "B. Empresas com fraco desempenho em ESG estão mais expostas a riscos, podendo enfrentar maior volatilidade no valor de suas ações e custos de financiamento mais altos.",
            "C. A única consequência é uma leve diminuição na satisfação dos funcionários.",
            "D.  Empresas que não adotam ESG são automaticamente excluídas de todos os mercados internacionais."
            
        ]
    },

    {
    numb: 6,
        question: "- Qual é a principal consequência para empresas que falham em implementar critérios ESG?",
        answer: "D. Empresas que reduzem emissões e otimizam recursos tendem a se posicionar de forma mais competitiva.",
        options: [
            "A. Não tem impacto significativo na competitividade.",
            "B. Aumenta os custos operacionais, reduzindo a competitividade.",
            "C. Afeta apenas a imagem da empresa, sem impacto econômico real.",
            "D. Empresas que reduzem emissões e otimizam recursos tendem a se posicionar de forma mais competitiva."


        ]
    },


    {
        numb: 7,
            question: "- Qual é o potencial econômico da transição para uma economia verde no Brasil, de acordo com o texto?",
            answer: "B. Pode injetar R$ 2,8 trilhões na economia até 2030.",
            options: [
                "A. Não há potencial econômico significativo.",
                "B. Pode injetar R$ 2,8 trilhões na economia até 2030.",
                "C. Gera apenas custos adicionais para as empresas.",
                "D. O texto não menciona nenhum potencial econômico específico."
    
            ]
        },

    
    {
    numb: 8,
        question: "- Como as práticas ESG afetam a relação das empresas com os órgãos reguladores?",
        answer: "D. Empresas com padrões ESG elevados têm uma relação mais harmoniosa com órgãos reguladores.",
        options: [
            "A. Não têm impacto na relação com reguladores.",
            "B. Aumentam o risco de intervenções regulatórias.",
            "C. Dificultam o diálogo com as autoridades.",
            "D. Empresas com padrões ESG elevados têm uma relação mais harmoniosa com órgãos reguladores."


        ]
    },


    {
        numb: 9,
            question: "- Qual é o impacto das práticas sociais do ESG na produtividade de uma empresa?",
            answer: "C. Aumentam a produtividade ao criar ambientes de trabalho mais positivos e colaborativos.",
            options: [
                "A. Reduzem a produtividade devido ao foco em questões não relacionadas ao negócio.",
                "B. Não têm impacto significativo na produtividade.",
                "C. Aumentam a produtividade ao criar ambientes de trabalho mais positivos e colaborativos.",
                "D. Afetam apenas a imagem da empresa, sem impacto na produtividade."
    
    
            ]
    },



    {
        numb: 10,
            question: "- Qual é a principal consequência para empresas que não adotam práticas ESG, segundo o texto?",
            answer: "B. Enfrentam maior volatilidade no valor das ações e custos de financiamento mais altos.",
            options: [
                "A. Não há consequências significativas.",
                "B. Enfrentam maior volatilidade no valor das ações e custos de financiamento mais altos.",
                "C. São excluídas automaticamente do mercado.",
                "D. Perdem apenas uma pequena parcela de clientes conscientes."
                    
    
            ]
    },


];
